2020-2021 JD討論區

大家收到offer未

身邊個個人都會問：呢啲時勢仲想讀jd？

你申請咗邊間?

Push

決定咗報外國degree but 照留個名

Btw 有冇巴絲有GDL 經驗分享？ 係香港搵工難唔難？

今年係咪冇咩人報?

我都諗緊報外國JD好定返香港讀 ⋯⋯
做左好多research 依家都係見步行步

如果你話都係JD咁梗係外國啦

不過香港GDL真係平好多 只係覺得難搵trainee contract🥲

因為都想第日都想返香港人做嘢所以上網搵埋點轉返香港牌⋯⋯ 但都覺如果係香港讀入唔到PCLL就咩都無⋯⋯ 不過都係會想考完試睇下點先

返香港的話 因為香港JD咁貴 可能會考慮CPE ..

Cpe 聽講依幾年難入行 詳情睇返隔離大律師分享個post

CPE 難入行係講緊難入PCLL 定係入咗都好難搵到工?

搵工似係

做research時係聽人講CPE係10% 入到PCLL ?
聽聞係讀GDL的 的人入到的機會率會大少少...

但睇返GDL 係要考conversion exams, CPE唔洗

另一方面，都少見人用由registered foreign lawyer 轉到香港牌的成功例子⋯⋯ 同埋都怕搵唔到地方實習⋯⋯

Cpe two years wor sis (plus part time available only)

I heard foreign lawyer exam ho tough, so it’s easier to go thru the conventional path if you haven’t gotten your law license from overseas yet.

好少做GDL research
因為見到要考咁多份conversation exams
怕都要成年 唔pass 又要再考

你係打算係香港讀？
係想做barrister/ solicitor?

Shitty幾時出offer

2-6月
前幾日email問咗

有冇人收到CU offer?
1月頭報 月尾交齊referee
仲未有消息

上個月收到Cu offer
已經比左8皮deposit

Lm

想請教下ching，HKU/CU JD 如果U.K. G5回流返嚟GPA通常幾多先有機會收，上網搵咗好耐資料，都冇咩數據🙈

你係幾耐之前報

12月

咩Background?
我一月申請到而家都仲係咩都未有

英國ppe first grad
番黎做左兩年嘢 報左ft讀預轉行